\chapter{Remise à niveau d'une \textit{Microsoft Surface} "coffee table"}\\

Une autre mission que j'ai été à faire est de rénover la \textit{Microsoft Surface}.\\

J'ai dans un premier temps démarré la bête pour faire un diagnostic du problème. Même si l'OS - \textit{Windows Vista 32bits} - est plus que discutable sur un pc embarquant 2Gb de RAM, l'ordinateur démarre et fonctionne.\\

Il faut savoir sur cet appareil fonctionne avec un vidéo projecteur posé dans le fond de la table et 5 caméra qui analyse si une main, un doigt ou un objet est placé sur le plateau, là ou l'image est projetée. On peut donc abandonner la prise en charge du \textit{device} par le gestionnaire du tactile de \textit{Windows}.\\

Pour faire marcher ce système, l'OS embarque toute une suite logiciel. Problème : lorsque l'on lance les programmes, cela ce lance avec difficultés et le "tactile" ne réagit pas. Je ne peux cependant trancher si le problème est matériel ou logiciel.\\

La \textit{Surface} ayant 10 ans, on peut oublier tout support. J'ai donc opté pour installer dans un premier temps \textit{Windows 10} puis d'essayer de retrouver la suite logiciel.\\

L'installation de \textit{Windows 10} s'est déroulé sans problèmes, tous les drivers on été trouvé nativement par l'OS. Il m'a été cependant impossible de retrouver tous les logiciel pour utiliser à nouveau le tactile de la table.\\

Après discussion avec M.LAROSE, nous avons opté pour retirer tout le système. Le poids de la table ne la rendait pas très utile à l'utilisation donc il serait aussi bien de changer tout le système. N'ayant pas la durée nécessaire pour mettre en place ce système, je laisserais le soin à M.LAROSE d'effectuer cette démarche.\\

J'ai donc démonté entièrement la \textit{Microsoft Surface} afin de ne garder que les pièces nécessaire.\\
%photo a recuperer depuis twitter
J'ai ainsi gardé le châssis, le PC (surtout son boîtier adapté au châssis), et les enceintes.\\

L'idée est donc d'installer un nouvel ordinateur ainsi qu'un écran qui remplacerait le vidéo projecteur. 